涉性侵女院友 張健華拒赴社工紀律聆訊

涉性侵女院友 張健華拒赴社工紀律聆訊

要聞

張健華

【本報訊】私營殘疾人士院舍康橋之家前院長、原是註冊社工的張健華，涉嫌於2014年8月與智障女院友非法性交，因受害人不宜作供，令張獲律政司撤銷起訴。但當時社會工作者註冊局收到張涉嫌性侵犯女院友的投訴，事隔3年多，局方紀律委員會日內將就投訴首次展開紀律聆訊，據悉女受害人仍無法作供，張健華則表明不會出席，「我冇諗過做番呢行」。據悉，張健華自爆出與智障女院友非法性交，被警方落案起訴後，一直沒有就社工註冊續期。

「冇諗過做番呢行」

社工註冊局註冊社工名單顯示，張健華的社工註冊狀態仍是「尚待續期」。消息指，由5人組成的紀律研訊委員會，過去一段時間就張健華涉性侵女院友的投訴展開多次研訊，故決定日內舉行首次聆訊，並已去信要求張健華及事件中的女受害人出席聆訊。

消息指，由於女受害人仍無法作供，有機會委託律師作代表出席聆訊。張健華接受本報查詢時表示，因地址變更，一直收不到註冊局來信通知，但他表明，不會出席紀律聆訊，因早已打算不就社工註冊續期，「我冇諗過做番呢行」，又指聆訊對他不公平，或會以書面抗辯。據了解，即使張健華拒絕出席聆訊，註冊局紀律委員會仍會就投訴展開聆訊。

張健華涉嫌於2014年8月與智障女院友非法性交，其後被警方拘捕並落案起訴。當時社工註冊局也收到相關投訴，而張仍屬註冊社工，但由於案件進入司法程序，需待審訊完結後才考慮召開紀律聆訊。

直至去年5月因女受害人不宜作供，張健華獲律政司撤銷起訴，社工註冊局去年底召開緊急會議，並再確認投訴人意願後，決定重新啟動有關張涉性侵女院友的投訴，若經聆訊後裁定投訴成立，會再交由註冊局成員審議，最高懲處是永久吊銷張健華的社工註冊資格。

■記者王家文

仲紀律聆訊？